[學神] 棍波3波轉2波問題

想問下巴打點樣3波轉2波點樣可以唔chok
我個做法係﹕
3波轉2波前印brake令車速減慢到25左右
然後踏離合器轉2波，再升去磨擦點
hold係磨擦點行1、2秒後慢慢鬆晒離合器，再俾油。
但師父話3波轉2波咁樣印brake黎轉波，刻意減慢車速唔好
(因為考試條路佢教左我邊D位要轉3波/落返2波)
想問下巴打們3波轉2波正確做法係點
如果跟師父講唔印brake，行30幾轉就間唔時會chok車

另外，考牌時上落斜應該用3波行車，到轉彎/燈位先落返2波

定係

落斜只係用2波
(因為我睇到有post話考牌落斜應該用低波行車唔應該用3波)

其實邊個先岩

唔該各位巴打

唔記得講，師父就教落斜要轉3波，除非入彎/有燈位
而考線係葵盛圍(永孝街)

減波唔印brake
未鬆clutch已印油門

邊個話唔可以印brake 轉波，你落車個段路 已經轉左3波，去到最尾個灣要印brake 轉2 波 燈口前停

路面情況許可 使用合適波段，如果前面直路落斜，冇理由唔轉3 波，但要印住brake 落，控制車速

落斜2波夠

踭趾

唔該巴打 咁上邊3波轉2波咁做正唔正確，平路印brake轉2波得唔得

師傅有冇話刻意減慢車速有咩唔好，又唔係停曬係度

學撚死樓主

係磨擦點時已經印油門定係離合器就上晒先印油門 唔該

你既方法冇錯

不過死記邊D位要轉波冇用,到時都係要睇實際環境架啦

極力子拖慢d 實d
慢慢放 就勁穩

前者 總之做到smooth la

佢話平路咁做唔好，又唔係落斜。
佢話咁做好刻意同埋顯示俾個考官聽你轉波技巧唔純熟 佢話可能會剔個輕微落唔知咩位
但唔印brake 3轉2就會chok 又俾佢屌 所以上黎問下

呢個方法適合燈位前停車
前面燈位有車龍,你咪轉2波慢溜過去
前車郁你咪踩油繼續去

以前師傅就咁教既

你正常平路三波唔畀油，㗎車會慢慢減速，咁降到咁上下咪順便轉返二波囉。

我學果時都無理咩磨擦點，只要你慢慢放基本上唔會chok，

落斜可以三波，跟住唔洗俾油

sorry,我以為係落斜

平路時見到前面有障礙物就早啲收啲油，等部車唔好行太快，因為部車太快轉2波部車會好chok，大概20-25

而極力子唔好太快放，太快放都會chok

預早放油門自然減速
踩極力子
3轉2
輕補一腳油
慢慢鬆極力子

個人做法，不喜勿插
唔收油，極力子，三落二，比油等轉數岩，放極力子
收油，極力子，三落二，車夠慢，慢慢放極力子

唔收油 即係 唔踩brake
唔係keep住比油
解釋返

迫力空波

3波
唔畀油。等佢慢車
極力子
轉2波

落斜3波無問題 燈口前轉返2波就得
平路最好就印少少brake轉2波 咁樣會舒服啲

轉波俾啖油順好多

貨van都係？

俾油啦

退檔要補油，定理黎

減速減到20km左右，然後落極力子，要快！之後轉波，然後慢慢升極力子 再慢慢定住比dd油，dd油好喇！大約一個車位後放得極力子

樓主你要知道轉波是因為現在的速度減慢而要3轉2
而不是3轉2來減慢車速
通常係減到20時就3轉2，離合慢慢升番上黎，再補少少油，咁就好順滑的

前排學車都有呢個問題，個師傅話收定油磨擦點hold耐少少，3轉2波hold大約3秒，feel到架車會自己拖慢左，再慢放離合器就唔chok

我都考呢個 巴打留個tg傾下

你考緊咩車種呀 ?

逢親落波都應該踩一下brake俾後車知你要減速先

因為你一下就拖低波減慢車速而尾迫力燈冇著過有時會有後車追撞風險

細車高波轉低波通常要俾腳油, 尤其是轉落1波一定要呼腳油咁轉

大車兩腳極力子之間空波呼腳油
放極力子要慢放同時慢俾油門

左右兩隻腳同步一上一落咁做

先減速
極力子
轉波
磨擦位等2秒 (可再長d)
鬆極力子

放極力子同時畀少少油

葵盛圍一開始左轉過咗燈位開始落大斜
嗰時我都好似係拖住二波落

Ok 唔該巴打

唔該曬上面d巴打

棍van唔俾油 其實已經係慢緊 落斜大直路既咪睇前面順路順 順既咪表演下轉3波再印住腳制咁上下轉番2等停車/轉灣
你做到呢樣個考牌官其實都放左你一半

正確做法係等引擎帶慢部車先轉波

你師父啱
3轉2基本上拖波就可以

你3波轉2波係因為速度太慢唔岩3波行，所以你先要轉2波去fit 番個速度

點解會發生里個情況？
1. 落brake落到engine轉數過低
2. 斜坡斜到你俾油都唔夠能量提升/保持速度

里個就係轉低波既時候
如果轉低一個波未能完全解決engine 轉數過低問題
再轉低一個波直至改善為止

記住，係速度引發轉波，不論轉高波 或 轉低波

而唔係你想轉波而轉波

實際操作:

落brake落到engine 發出woo 聲 / 震既時候就係engine俾緊signal你轉數過低，里個時候先轉低一個波，就會好順唔chok

係咪有3條 一條試場出 轉上去hkt棟嘢
一條就反方向 最尾就hkt果邊個斜路入返試場

另一條係點 冇行過

第三條係直行 好難形容
你上utube睇永孝第三線
我師父都好遲先同我行 因為條線禁學

留個tg傾啊 我都就考